有咩廚師嘅做法 其實係完全唔科學？？

成日睇啲廚師好似gordon ramsay煎牛扒
會拎出嚟室溫放廿分鐘
但有鬼佬做個實驗
唔解冷直接煎
反而仲好食

點解？

屌sorry
打錯咗

解凍

唔放到室溫牛中間好生, 好難控制熟度, 你接受到咪得

我都有睇過果段實驗
如果唔太厚應該無問題
但厚身D 如~1.5"-2"以上唔解凍煎 會中心太生 外面太熟

好唔好食係主觀 科學係講客觀

樓主既experiment

不過佢用oven 去finish

顏色係會靚啲，但口感會硬好多，你買兩塊自己試下就知

你老母 大陸仔 手足 打佢

唔解凍唔會出曬水

內外溫度唔一致, 好難煎
莫講話解凍, 就咁係雪櫃下格拎出黎都難煎, 外面熟咗, 裡面仲係凍既

係 薄嘅冇所謂
厚嘅一定要擺一陣等佢熱滲透

威靈頓牛要用巴馬火腿包 因為唔想塊酥皮濕 完全唔覺有阻到d牛汁，我轉左用波菜葉

因為肉類加熱會受壓出汁
rest佢可以等D肉質放鬆返吸返D汁入去肉身

其實呢個話題幾好

有時講到醃料先後, 又要熱嘢放入冷水到
到底係咪真係科學?

有冇人盲試過有分別?

手joke

你試下唔解凍既情況下 係5分鐘入面 煎7成 但個面唔鳩燶俾我睇

放老鼠頭同意粉一齊煮再賣俾客以為個客唔會邍去屌

講起醃嘢
蘋果做過實驗
好似唔係醃愈耐就愈好

呢個有睇過
不過我諗起嘅係次序
啲人(e.g 李+頂) 話落糖先, 再豉油, 最後先加粉同油

到底有冇分別

我覺得你所講嘅所謂實驗更唔科學

隔夜飯做炒飯好食過用新鮮飯算唔算？

其實20分鐘個中心溫度根本升唔到幾多

煮飯果時加少啲水就一樣效果